少數保蝗派分析話美中已開戰，所以香港無利用價值，而家點拉都得

有建制核心分析，中美兩國已全面「開戰」，香港的角色在疫情下已不大重要，中央做事不會再顧忌是否引起反彈，而是應做則做。該建制派認為，看近來的形勢，泛民提出「五大訴求」中的「特赦」已無可能，而且泛民稱倘9月立選泛民議席過半就會否決政府所有議案，用以脅迫中央或特區政府，更令中央要出重手以保障香港的穩定。

至於「大搜捕」是否配合中央的「連環拳」，該人稱不知道律政司的考慮，但認為相關人等一早要檢控，拖到昨日未知是否因為中央發聲，政府才「如夢初醒」。至於是否為建制派在立法會選舉清除障礙，該人認為兩者沒有因果關係，因為涉去年示威活動的泛民多不勝數，「唔會拉得晒」，不會改變到政治大勢。

另一建制中人稱對立法會選舉的影響是言之尚早，何况社會撕裂下已無中間票，「不會因為你拉人就會影響選舉」。行政會議成員湯家驊說，民主派稱警方與中聯辦「互相配合」的說法無事實根據，因為警方要拘捕人要有足夠證據，特別是入屋搜查，要長時間蒐證，而且所涉的是去年的事件，遠遠早過中聯辦發聲明時間。

仲用緊"賤狠"手法去睇香港同外交，唔怪得支那外交手碗o係呢幾個月輸到無褲著

中美由2018年開打貿易戰已經開打咗冷戰

香港係proxy war戰場之一

on9先覺得香港無利用價值
傻燃左

呢個時候高調拉人
唔係中共傻到核爆
就係想屎煎平死快D